<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Services on tonoi株式会社</title>
    <link>/services/</link>
    <description>Recent content in Services on tonoi株式会社</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-JP</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Oct 2018 14:40:14 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Service6</title>
      <link>/services/service6/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 14:40:14 +0900</pubDate>
      
      <guid>/services/service6/</guid>
      <description>無線ブロードバンドルーターの設定は難しい。その要因の一つに、ユーザー名とパスワードが普段使っているものと異なる事がある。無線接続の設定にSNS認証が使えれば、ユーザーの利便性が向上するのではないか </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Service5</title>
      <link>/services/service5/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 14:40:12 +0900</pubDate>
      
      <guid>/services/service5/</guid>
      <description>普及が見込まれるIoT機器は、製品ごとに初期設定方法が異なり利用者の負担となっている。機器の販売時に店舗のレジスターでユーザー登録と初期設定を終えられないか。問題点:購入者視点 &amp;gt;&amp;gt; IoT機器はボタンやパネルなどが限定されており、初期設定が難解で統一されていない。結果、購入したIoT機器でインターネット上のサービスを使えるまで難しい。
IoT機器メーカー視点 &amp;gt;&amp;gt; IoT機器ごとにアカウント管理が異なっており、サービスが提供しづらい。
販売店視点 &amp;gt;&amp;gt; 多くのIoT機器に5Gが組み込まれたら、販売時に登録の手間がかかって困る。提案:POSサービスを拡張し、5G対応IoT機器購入時に購入者のアカウントと5G対応IoT機器を自動で紐づけ、購入者がクラウドから5G対応IoT機器を操作できるようにするサービスの開発。
POSレジ担当が商品の保証書にあるシリアルナンバー入りバーコードを読み取る
購入者がスマホをレジにかざす
スマホ内のアカウントと商品がクラウドで紐づく目的:IoT機器の所有者を明確化させ、IoT機器からインターネット上の有償サービスを利用可能とする。効果:顧客による初期設定なしに、ブラウザーからIoT機器を利用 (リモコンの置き換え)
IoT機器の譲渡・利用権限をオンラインで直接操作。これにより、開発の容易化、セキュリティ向上、アセット管理、盗難対策を実現</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Service4</title>
      <link>/services/service4/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 14:40:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>/services/service4/</guid>
      <description>宅配便の再配達が運送業者の負担になっています。家庭向け宅配ボックスもありますが、本人確認や盗難の危険性もあり配達者側に抵抗があるようです。ドアホンと宅配ボックスを組み合わせ、本人確認をしながら遠隔地で荷物を受け取れる仕組みを開発しました。&amp;rdquo; detail = &amp;ldquo;宅配便の再配達が運送業者の負担になっています。家庭向け宅配ボックスもありますが、本人確認や盗難の危険性もあり配達者側に抵抗があるようです。ドアホンと宅配ボックスを組み合わせ、本人確認をしながら遠隔地で荷物を受け取れる仕組みを開発しました。ホームゲートウェイ宅配ボックス (実証実験)対面型ドアホン (POC)配布用資料対面型ドアホン (開発機)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Service3</title>
      <link>/services/service3/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 14:40:08 +0900</pubDate>
      
      <guid>/services/service3/</guid>
      <description>S3Cubed 様の依頼により、NYRIAD の思想をもとにした新しい RAID Storage Software の企画・設計を行いました。大容量・高速化とともに、低消費電力を狙ったものです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Service2</title>
      <link>/services/service2/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 14:40:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>/services/service2/</guid>
      <description>Deep Learning の勘所現代の AI の代表格である Deep Learning は従来手法ではプログラミングしづらかった案件を Neural Network を利用して自動化します。案件に合わせて Neural Network を学習させ推論可能な AI ロジックを生成するためには膨大な元データが必要となります。元データギガ級のファイルを多数集めたテラ ~ ペタ級の容量。対象空間の前後情報である時間軸を含む四次元強化学習GPUが持つ 16 ~ 32ギガのメモリ上に Neural Network を構築し元データをストリームプロセッシングして学習。空間を再現する三次元推論エンジンUSB メモリに入る程度のキロ ~ メガ級の AI ロジック を用いてビデオ動画などを処理。イメージセンサーの二次元元データはテラ ~ ペタ級と非常に大容量であるため、強化学習用の GPU サーバーを設置したクラウドにネットワークで転送することが出来ず、Amazon Snowball のようなストレージ機器にデータを保存し宅配便でクラウドに輸送しています。
強化学習に対して推論エンジンは軽い処理です。学習済みの AI ロジックは数キロ程度の大きさであり、組み込みプロセッサーに AI ロジックをすべて読み込んだ状態で自動運転などの AI 処理が可能です。ただしレスポンスが必要とされるため、軽量ながら並列性の高い専用のチップや FPGA などが利用されます。強化学習と推論エンジンの負荷の違いを Deep Learing の非対称性と呼びます。組み込みにおける AI の高速化技術が各社より発表されておりますが、推論エンジン側であるため元々高速化しやすい特性があります。一方、強化学習は推論に比べ高次元の処理 (Hi-Dimenstion Compute) であり高速化はハードウェアの強化に頼っている事が現状です。
高次元処理である強化学習を高速化するため、Hybrid Computingを利用して分散処理をさせるミドルウェアを弊社にて開発中です。動作環境Mirantis Cloud Platform (MCP)Intel Xeon processor または nVidia GPU構成要素OpenCL AI ロジックを HC で分散処理するための Python インターフェースCeph ストレージ上で分散処理を実現する MCP 拡張キット優位点開発の容易性: Dockerによるマイクロサービスの分散化と異なり、一つのアプリケーションの中でAI処理を記述できるため、分散処理のための余分な開発が不要となる。 高効率処理: 実行コードをデータ場所に転送して実行するため、データ通信が削減され消費電力が下がり、処理速度が向上する。 多種環境対応: OpenCLで記述するためGPUやIntel CPUなど複数環境で動作 超高速処理: AI処理がOSを介さずに直接ストレージにアクセス する特別な高速化を実装提供時期 (見込み)2018&amp;frasl;11 弊社サーバー上における動作デモ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Service1</title>
      <link>/services/service1/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 18:17:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>/services/service1/</guid>
      <description>弊社の推進する Hybrid Computing (HC) は、データ位置を表すポインターに特別な処理を施し、ストレージ機器や別プロセッサーなどに分散演算を行います。
ストレージ機器に分散演算する事で、大容量データの転送を削減でき ネットワーク帯域不足 を解消します。ポインターを操作する事で、分散演算されるデータが一つの空間で表現され、従来のコンテナ技術などでの分散演算よりも開発者の負担が軽減され DevOps が可能となります。
技術詳細  上図は高解像度 (Hi-Def) の AI 画像認識における通常処理と HC 処理の比較です。左の n_tier が通常処理で、Processor が Storage から Hi-Def Image を読み取り、Processor 上の AI Logic で Image Analysis (画像認識) を行います。右の HC では画像認識を行う AI Logic を Storage 上で実行できる形式に Translate (変換) します。変換結果は Agent となり、Storage 上で直接 Hi-Def Image を読み取り Image Analysis を行います。 読み込む画像が小さい場合は、AI Logic の転送が不要な分だけ n_tier が高速・高効率に動作します。画像が十分に大きい場合は AI Logic を Translate した Agent を転送する方が容易であるため、HC が優位となります。HC ではポインターに特別な処理を施すことで、データサイズに応じて左右どちらの処理方法も同じコードのまま動作する Hybrid な実装となっております。 特願 2018-089022: HC基盤技術となるデータアクセスポインター処理の変更</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>